<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>finniweb</title>
    <description>My voluntary year in Canada... On this blog I document my time in Canada and...
</description>
    <link>http://finniweb.com/</link>
    <atom:link href="http://finniweb.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 19:05:12 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Apr 2015 19:05:12 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Halbjahres Bericht</title>
        <description>&lt;p&gt;In den letzten Wochen haben wir uns mit den Bewerbungen, für meine Nachfolge an der Morning Glory School, befasst. Es war spannend für mich, auf der anderen Seite eines Bewerbungs-verfahrens zu sein.&lt;br /&gt;
Zusammen mit der Auflage meines Trägervereines, einen Halbjahresbericht zu verfassen, hat es mir aber auch noch einmal deutlich gemacht, wie schnell die Zeit vorbei gegangen ist und wie begrenzt meine verbleibende Zeit, hier in Kannada, ist...
Hier ist mein Halbjahresbericht für euch zum mitlesen:&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Halbjahres Bericht von Finn Hansch&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;14. Februar 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die „Morning Glory School“ ist eine kleine privat Schule, mit etwa 30 Schülern. Als Waldorf orientierte Schule, versucht sie, mit ihren finanziell begrenzten Möglichkeiten, ihren Schülern eine möglichst Waldorf nahe Bildung und Erfahrung zu geben.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Als ehemaliger Waldorfschüler, werde ich nun als Waldorflehrer, in den Fächern Deutsch und Spielturnen (Sport), eingesetzt. Außerdem helfe ich in der Vorschule (Kinder von 2-5 Jahren) und Kindergarten. Damit bin ich dann von 8:30 Uhr bis 3 Uhr Nachmittags beschäftigt.
Den Morgen verbringe ich entweder in der Vorschule oder im Kindergarten, wo ich die „Lehrerinnen“ unterstütze, bzw. die Aufsicht übernehme, um ihnen eine Pause zu bieten.
Anschließend unterrichte ich die drei Klassen (Klassen 1-2, 3-5 &amp;amp; 6-8), nach einander, in entweder Deutsch oder Sport. Dabei bin ich relativ auf mich allein gestellt. Die ersten zwei Monate musste ich lernen, als Lehrer die Oberhand zu behalten und ein gewisses Maß an Autorität zu gewinnen, um überhaupt eine Unterrichtssituation zu ermöglichen. Trotzdem habe ich mir aufgrund meines Alters und meiner speziellen Rolle, eine andere Beziehung zu den Schülern erhalten können. Dies hat mir sehr geholfen, die Schüler zu motivieren und ihnen den Spass an verschieden Dingen zu vermitteln.
Wie für andere Lehrer auch, bleibt natürlich ein fortwährendes Ringen, mit den Schülern, um Ruhe und Konzentration bestehen. Nach der ersten Hälfte, fühle ich mich jedoch nicht mehr überfordert, mit dieser Aufgabe.
Was mir jedoch nach wie vor Schwierigkeiten bereitet, ist die Vorbereitung auf den Deutsch Unterricht. Die verschiedenen Altersstufen, sowie die unterschiedlichen Sprachkenntnisse zu vereinen, ist nicht so einfach. Hinzu kommt, dass viele Schüler neu an die Schule gekommen sind und zum ersten mal Deutsch als Schulfach haben. Diesen Schülern einen guten Einstieg zu geben und es für andere trotzdem interessant zu halten, war bis jetzt eine Herausforderung und wird es auch in den nächsten Monaten bleiben.
Diese Erfahrungen haben mir gezeigt, wie schwierig es ist, eine Fremdsprache zu lernen, bzw. zu Lehren, gleichzeitig aber auch eine Leidenschaft in mir erweckt, weitere Fremdsprachen zu erlernen (Ich hoffe, dass ich diesen Enthusiasmus auch an meine Schüler weiter gebe…).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Da wir nun die Auswahl für meine Nachfolge getroffen haben, habe ich mir vorgenommen, mich auch mit der Vorbereitung der nächsten Freiwilligen zu befassen und ihr hoffentlich einen guten Start, im nächsten Schuljahr, zu ermöglichen. (eine Hilfestellung, die ich am Anfang vermisst habe).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Als einziger Freiwilliger meiner Einrichtung, habe ich die großartige Möglichkeit mein Englisch zu erweitern und tiefer in mein Umfeld einzutauchen. Trotz der eher kleinen Kulturunterschiede, gibt es viele Details, die sich unterscheiden und ich lerne eine ganz andere Welt kennen. Andererseits, kann ich aber auch etwas besonderes zurück geben.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ich stelle mir die zweite Hälfte meines Freiwilligendienstes etwas weniger anspruchsvoll vor, da ich mich mittlerweile an meine Tätigkeit, an der Morning Glory School gewöhnt habe und nicht mehr vollkommen davon eingenommen bin.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Für meine weitere Zeit hier in Kannada, möchte ich mich deshalb ein wenig mehr auf meine persönlichen Ziele konzentrieren. Denn obwohl ich weiterhin Erfahrungen in meiner Tätigkeit an der Morning Glory School sammeln werde, kann ich nun auch wieder andere Hobbys und Projekte in Angriff nehmen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/Midterm-report</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/Midterm-report</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Halbzeit</title>
        <description>&lt;p&gt;Hallo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die zweite Woche nach den Ferien ist bereits vorüber. Es hat sich nicht viel geändert aber, als ich über die Kleinigkeiten, die sich geändert haben, schreiben wollte, habe ich mich erinnert, dass ich noch nicht viel über meine Arbeit erzählt habe! Bevor ich aber wieder anfange Erklärungen zu finden gebe ich euch einfach einen kleinen Einblick!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Ich arbeite von 8:30 - 15:00 Uhr. Außer an Freitagen wo wir schon um 12:30 fertig sind.&lt;br /&gt;
Jeden Tag helfe ich entweder in der Vorschule oder dem Kindergarten und unterrichte alle anderen Klassen in entweder Deutsch oder “Games” (vergleichbar mit Spielturnen in deutschen Waldorfschulen). Ich bin also jeden Tag fast überall und natürlich immer mitten drin. Das ist allerdings auch nicht ganz so schwer bei nur ca 30 Schülern insgesamt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Montag und Mittwoch morgens helfe ich in der Vorschule. Ich bereite den “snack” vor und erledige alles was sonst noch zu tun ist. Nach ein paar Wochen sind die “Vorschullehrherrin” und ich ein eingespieltes team geworden und die dinge laufen relativ problemlos. (Das kommt natürlich auch ein bisschen daher, dass wir bisher nur 3 Schüler, jetzt 4 Schüler im Alter von 3 bis 4 hatten/haben)&lt;br /&gt;
Die älteren Kinder gehen in den Kindergarten. Da die Altersgruppen noch relativ nah bei einander liegen, unternehmen die Vorschulgruppe und der Kindergarten of Ausflüge zusammen und verbringen den kurzen Freitag zusammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dienstags und Donnerstags nach dem täglichen, morgendlichen Spaziergang (für die älteren Kinder) Helfe ich in Mathematik in der Klasse 3,4,5.*&lt;br /&gt;
Seit letzter Woche werden die drei Klassenstufen für Mathematik in zwei Gruppen geteilt, sodass ich die jüngeren unterrichte (im Moment Division), während die älteren Fortgeschrittene Mathematik mit der Klassenlehrerin lernen.&lt;br /&gt;
Im moment planen wir die Spaziergänge an diesen zwei Tagen mit einem morgendlichen Dauerlauf (mit mir als Sportlehrer) zu ersetzen. Die meisten Kinder sind sehr aktiv und unsere Hoffnung ist, dass es ihnen dadurch leichter fallen wird im Unterricht zu zu hören und weniger rum zu hampeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach übernehme ich die Kindergarten Gruppe, was der Kindergartenbetreuerin eine kleine Pause an wenigstens 2 der Wochentagen gibt. Wir essen “snack” bevor wir nach draußen zum spielen gehen.&lt;br /&gt;
Das ist leichter gesagt (oder geschrieben) als getan. Bevor wir essen können müssen wir erstmal die Spielzeuge aufräumen und am besten alle mithelfen. (das letzte ist meistens das Problem)
Danach halten wir ein kurzes Nickerchen und gehen unsere Hände waschen. Das essen an sich klappt meistens ziemlich gut, solange ich regelmäßig daran erinnere am Tisch sitzen zu bleiben, zu essen, etc.&lt;br /&gt;
Gegen ende machen wir alle ein Nest mit unseren Händen für “Poppy bird”, (hoffentlich richtig geschrieben… ist aber nicht so wichtig oder?) ein kleiner, gefilzter Vogel, der an einem Band hängt. Der Vogel fliegt dann (von mir gesteuert) um den Tisch und sitzt in jedem der nester. Einem der Kinder gibt er jedoch einen kleinen Kuss und erlaubt im damit die Kerze auszulöschen. Das ist natürlich meistens mit unerfüllten Hoffnungen und Enttäuschung einiger der nicht geküssten Kinder verbunden.&lt;br /&gt;
Danach kommt der Teil, der am schwierigsten ist: Die “table gnomes” (Tisch Wichtel) sollen den Tisch abräumen und sauber machen, die “water washer” (Wasserspüler) den abwasch erledigen und die “sweeping sprites” (Fege feen) den Raum fegen. Möglichst zur gleichen zeit und ohne dass ich jemanden suchen oder fangen gehen muss.&lt;br /&gt;
Wenn alle fertig sind keinen wir endlich nach draußen und die aufgestaute Energie verbrennen!
Es macht wirklich spass mit den “kleinen Kindern”. Trotzdem sie oft Probleme mit Teilen und Abwechseln zu haben scheinen, spielen sie die meiste Zeit sehr gut zusammen, je mehr Kinder es sind, desto besser klappt alles.&lt;br /&gt;
Alle scheinen mich zu mögen und sind immer noch in dem alter, wo sie dass auch offen zeigen! Es ist immer wieder eine der schönsten Erfahrungen, wenn ich den Raum betrete und die meisten ihr spielen kurz unterbrechen um mich zu umarmen zu kommen oder alle laut wissen zu lassen: “FINN IST HIER!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das sind meine Vormittage. Am Nachmittag unterrichte ich abwechselnd Deutsch und Games in allen der Schulklassen. Dass lasse ich aber für einen andern Tag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Sache wollte ich aber noch erwähnen. Vor Weihnachten haben wir die “Advent spiral” gebaut. Ich konnte mich fast nicht mehr erinnern, dass ich das schon mal selbst im Kindergarten gemacht habe.&lt;br /&gt;
Die Spirale ist aus Tannenzweigen auf den Boden gelegt und in der Mitte steht eine große Kerze. Die Kinder gehen langsam, mit einer Kerze und einem Apfel als Kerzenhalter, in die Spirale hinein. Dort zünden sie ihre Kerze an der großen Kerze an und stellen diese entlang der Spirale auf.&lt;br /&gt;
Das ganze findet in Dunkelheit und stille statt. Einzig leise, ruhige, weihnachtliche Musik wird (natürlich live) gespielt.
Es war wunderschön… hinterher habe ich ein ein paar Fotos gemacht und der Galerie hinzu gefügt, damit ihr euch das selbst angucken könnt.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Da die Morning Glory School nur eine kleine Schule ist, sind die Klassen 1&amp;amp;2, 3,4,5 und 6,7,8 zusammen gelegt. Es gibt also drei verschieden Klassenräume, die Vorschule und den Kindergarten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/Half-way-mark</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/Half-way-mark</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Winter Ferien</title>
        <description>&lt;p&gt;Die Zeit vergeht wie im Fluge! Der Herbst ist vorbei, erster Advent, St. Nikolaus kam und ging, Weihnachten hat an unsere Tür geklopft und alles andere danach!&lt;br /&gt;
Es war eine schöne Zeit, aber ich freue mich auch schon wieder am Montag zurück in die Schule zu gehen! Ich hoffe ihr hattet auch eine tolle Zeit und seid frisch energiegeladen für das kommende Jahr.&lt;br /&gt;
Ich wollte euch auf jeden Fall ein bisschen über meine Ferien erzählen.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;In den letzten Wochen vor Weihnachten wurden die Schüler immer aufgeregter. Das half der Unterrichtssituation natürlich nicht so sehr. Deswegen war das eine ganz schöne Erleichterung für alle, als endlich die Ferien anfingen! Trotzdem kam Weihnachten dann ein bisschen zu plötzlich. Denn die Adventszeit verging ohne große Zeichen von Weihnachten. Dass stimmt nicht so ganz. Sobald es anfing früh dunkel zu werden konnte man an und vor den meisten Häusern leuchtende Weihnachtsdekorationen sehen. Und natürlich war auch noch der Weihnachtsmarkt der Morning Glory Schule! Aber das war auch so ziemlich alles was mich auf das kommende Weihnachten vorbereitete.&lt;br /&gt;
Am Weihnachtsabend (engl. “Christmas Eve”) also dem 24. Dezember hatten wir ein Weihnachts-Familien-Essen während der Weihnachtsmann erst am nächsten Morgen lieferte…
So schnell wie Weihnachten kam, war es auch schon wieder vorbei und vergessen.&lt;br /&gt;
An Sylvester bin ich nach Duncan (ca. 100km südlich von Qualicum Beach) gefahren, um das neue Jahr mit anderen Freiwilligen, in meinem Alter, zu feiern. Es war schön mal wieder in Gesellschaft von gleichaltrigen zu sein. Natürlich war alles ein bisschen chaotisch und deswegen konnte ich den Bus zurück nicht mehr erwischen und entschied mich per Anhalter nach Hause zu fahren. Das war sowieso noch eine Sache auf meiner Bucket-List und ist hier auf der Insel immer noch gut möglich. Ich musste auch nicht lange warten bevor ich mitgenommen wurde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die letzten Tage habe ich ein bisschen Schwierigkeiten mit der fehlenden Struktur in meinem Tag zu kämpfen gehabt, weshalb ich mich umso mehr freue am Montag wieder zurück in den Alltag zu kommen!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/Winter-holidays</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/Winter-holidays</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Der Herbst ist da</title>
        <description>&lt;p&gt;Hallo! Es ist mal wieder Zeit…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der letzten Zeit ist ordentlich was los gewesen.
Zu dem täglichen Alltag sind noch einige andere Ereignisse dazu gekommen.&lt;br /&gt;
Vor 3 Wochen sind wir auf einen kurzen Trip nach Ucluelet (sprich: Jukiulet), ein kleines Fischerdorf im Westen der Insel, gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Auf unserem Weg dorthin hat das Wetter dem Herbst alle Ehre gemacht und ergiebig geschüttet. Das ist allerdings nicht so ungewöhnlich hier an der Westküste.&lt;br /&gt;
Nachdem sich der Sturm gelegt hat bin ich ein bisschen erkunden gegangen. Die fischig, salzige Luft machte den Anblick des kleinen Fischereihafens perfekt.&lt;br /&gt;
Die “Innenstadt” besteht hauptsächlich aus der Hauptstraße mit ein paar Läden. Als das unvermeidliche Ereignis eines erneuten Regengusses eintrat, flüchtete ich mich in ein kleines café, indem ich nach einem teuren brownie ein paar Zaubertricks vorführte.&lt;br /&gt;
Später versuchte ich an der Westküste der Insel einen tollen Sonnenuntergang zu sehen… natürlich war es super wolkig und nebelig und die Sonne war nicht im entferntesten zu sehen.
Trotzdem war es wunderschön.&lt;br /&gt;
Während des kurzen Trips habe ich mich ein bisschen in das kleine Dorf mit seinen Einwohnern und den zwei Radiosendern verliebt…
Den nächsten Tag sind wir die Rundtour “the wild pacific trail” zum Leuchtturm auf der Halbinsel gelaufen, bevor wir wieder zurück fahren mussten. (Ich hab ein paar Fotos in die Galerie geladen)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines der vielleicht größten Ereignisse war natürlich Halloween! Wie hätte es anders sein können. Trotzdem ich es so erwartet habe, war ich doch überrascht den Aufwand zu sehen mit dem sich viele hier auf Halloween vorbereiteten.&lt;br /&gt;
Zu hause habe ich Halloween nie so viel Beachtung geschenkt! “ein paar Kinder die Süßes oder Saures verlangen und natürlich der Rasierschaum, überall verteilt, am nächsten Morgen”.&lt;br /&gt;
Hier habe ich Halloween eingereiht zwischen Ostern, Weihnachten und Geburtstag erlebt!! Alles spielt verrückt. Erwachsene verkleiden sich und ganze Häuser verwandeln sich in “haunted houses”. Das ganze war so aufregend, dass ich ganz vergessen habe Fotos zu machen…!&lt;br /&gt;
Passend zu Halloween hatten wir an unserer Schule eine Woche Ferien, weshalb ich die Chance genutzt habe, um Halloween auf dem Festland in Vancouver zu feiern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Tage der Ferien habe ich genutzt, um eine Grippe auszukurieren und mich von dem Alltag zu erholen! Ich konnte es gar nicht glauben, aber die Auszeit hat Wunder bewirkt. Die letzte Woche hat wunderbar funktioniert und ich habe mich wesentlich ENTSPANNTER und selbstbewusster im Umgang mit den Schülern gefühlt. Es fühlt sich so an, als hätte ich in den letzten zwei Monaten tatsächlich etwas gelernt, dass sich praktisch umsetzen lässt.&lt;br /&gt;
Ich fühle mich zumindest nicht mehr vollständig überfordert mit der Aufgabe eines Lehrers.&lt;br /&gt;
Da die Situation in der Klasse nun besser unter Kontrolle ist, rückt die noch größere Herausforderung: “wie bringt man Kindern am besten eine Fremdsprache bei” mehr in den Vordergrund. Aber auch da fühle ich mich auf einem guten Weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gestern sind wir zu den “Englishman River Falls” gefahren. Ich habe mir zum ersten mal die Frage gestellt, ob es in Deutschland vergleichbare Wasserfälle gibt. Mit Sicherheit aber nicht so schön. Wenn ihr euch die Fotos anschaut müsst ich euch dazu ein ohrenbetäubendes Rauschen vorstellen. Ansonsten gibt es glaub ich nicht so viel dazu zu sagen… Ein Stichwort fällt mir dazu doch ein! “Atemberaubende Natur 15 Minuten von zuhause”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt sitze ich hier mit Zeus (sprich: Suuß), dem verfressenen Kater und…. whop! Jetzt ist er aufgestanden und schlendert zu seinem Napf um sicher zu gehen, dass sein Napf wirklich leer ist!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich genieße jetzt erstmal die nächste Woche mit Sonnenschein!!!! Eine Woche ohne Regen! das ist selten hier in Herbst, Winter und Frühling!&lt;br /&gt;
Aber genug über das Wetter, euch einen Schönen November und ich melde mich bestimmt! irgendwann.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/Maple-leaves-are-falling</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/Maple-leaves-are-falling</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Der erste Monat</title>
        <description>&lt;p&gt;Mein letzter Eintrag ist schon eine Weile her, einen Monat um genau zu sein!&lt;br /&gt;
Ihr fragt euch sicher, was in all dieser Zeit passiert ist!
Nachdem ich hier ankam wohnte ich bei Mickey und Eli und hatte eine tolle Zeit, obwohl es zu Anfang ein wenig schwierig für mich war, mich an mein neues Umfeld zu gewöhnen und gleichzeitig deutsch zu unterrichten. Doch nach einer Weile fühlten sich die Dinge großartig an. Gerade als ich mein Zimmer eingerichtet hatte und mich richtig zuhause fühlte, kamen die Flöhe und attackierten mich! Unser erster Versuch, Gift zu sprühen, schlug fehl und nach ein paar Tagen war das “fröhliche Gehüpfe” zurück.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Nach einem zweiten Versuch gab ich es auf und suchte nach einem anderen Zimmer, ohne Teppich. Leider gab es keinen freien Raum!
Da ich nicht so weiterleben konnte und wollte musste ich die Entscheidung treffen meine Adresse zu wechseln und zu einer anderen Gastfamilie ziehen. Ich brauchte aber eine Weile um diese Entscheidung zu treffen. Es war eine schwere Entscheidung, doch wir versuchten es so schnell wie möglich hinter uns zu bringen, weshalb ich mitten in der Nacht in mein neues Quartier zog!
Zum Glück konnten Mickey und ich das Ganze gut hinter uns lassen und wir verstehen uns immer noch sehr gut! Außerdem habe ich Glück, dass meine “neue” Familie genauso nett ist und auch in Qualicum Beach lebt.&lt;br /&gt;
Natürlich musste ich mich von neuem einleben und meine steigenden Ansprüchen, an meinen eigenen Unterricht, taten ihr Übriges.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt fühle ich mich sehr wohl, mit meiner Wohnsituation und meiner Routine in der Schule, sodass ich neue Projekte in Angriff nehme! Ich möchte meine Umgebung erkunden, ein paar Leute in meinem Alter finden und ein paar Hobbies starten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich weiß, dass das ein relativ kurzer Post ist, verglichen mit der langen Zeit in der ich nichts von mir hören lassen habe, aber ich werde ab jetzt mehr berichten und hoffentlich auch bald die Fotogalerie eröffnen!&lt;br /&gt;
Auf jeden Fall werde ich euch bald über meinen Schulalltag berichten und darüber wie ich mich hier auf Vancouver Island zurecht finde!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/It's-been-a-month</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/It's-been-a-month</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Einreise nach Kanada</title>
        <description>&lt;p&gt;Endlich habe ich es geschafft diesen Post zu schreiben! VIELEN DANK an alle, die geduldig gewartet haben.&lt;br /&gt;
Meine Reise hierher war ein kleines Abenteuer. Am Flughafen Hamburg ging es los.&lt;br /&gt;
Von hier aus nahm ich den Flug nach München und von dort flog ich weiter nach Toronto.&lt;br /&gt;
Es dauerte neun Stunden bis nach Toronto zu fliegen, aber der Flug war sehr angenehm! Doch als ich in Toronto ankam, begannen die Probleme!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/image/leaving.jpg&quot; alt=&quot;my image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um meinen Koffer aus der Rückgabe zu holen und für den Flug nach Victoria neu ein-zu-checken, musste ich die Sicherheitszone verlassen. Dafür musste ich zum “Immigrations Büro”, um mein Visum in den Reisepass gestempelt zu bekommen.&lt;br /&gt;
Es dauerte 2 Stunden, bis ich an die Reihe kam. In dieser Zeit war nicht nur mein Anschlussflug nach Victoria bereits abgeflogen, sondern auch der folgende Flug nach Victoria! Ich hatte also zwei Möglichkeiten. Entweder, den ersten Flug am nächsten Morgen zu nehmen, oder als “standby” auf den Flug nach Vancouver zu warten und am nächsten Morgen nach Victoria geflogen zu werden.&lt;br /&gt;
Ich entschied mich die Nacht in Toronto zu verbringen und konnte endlich jemand informieren, dass ich erst am nächsten Morgen ankommen würde.&lt;br /&gt;
Aber das Abenteuer war noch nicht zu ende! Als ich in Victoria ankam musste ich einen Bus nach Nanaimo nehmen, da alle arbeiten mussten und mich nicht abholen konnten. Also fuhr ich per Anhalter vom Flughafen in die Stadt.&lt;br /&gt;
Dort musste ich noch den Ticketverkäufer austricksen, indem ich meinen Koffer leicht anhob, um mein Gepäck auf der Wage, 2 pounds (weniger als 1 kg) leichter wirken zu lassen.&lt;br /&gt;
In Nanaimo musste ich noch ein bisschen warten, bis ich endlich - nach einem schlaflosen 48 stunden Trip - meine “neue Familie” Mickey und ihren tollen Sohn Eli (sechs Jahre alt) und mein neues Zuhause, kennen lernte!&lt;br /&gt;
Das beste ist, das ich den Jetlag ausgetrickst habe, indem ich einfach gar nicht geschlafen habe…&lt;br /&gt;
Am nächsten Morgen war ich zur ersten Besprechung der Schule, an der ich unterrichten werde, eigeladen und lernte die anderen Lehrer kennen!&lt;br /&gt;
Den Rest der Zeit war ich damit beschäftigt mich an mein neues Umfeld zu gewöhnen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier zu sein ist überwältigend!
Ich habe Rehe gesehen, die einfach neben dem Auto her liefen und die Straße vor mir blockierten. Die Landschaft ist fantastisch und wir leben am Rand einer netten nicht zu kleinen Kleinstadt “Qualicum Beach”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen werde ich meinen ersten Tag an der Schule haben! Ich bin gespannt wie es wird!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich werde versuchen mich bald mit neuen Eindrücken zu melden, bis dahin…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/Entry-into-Canada</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/Entry-into-Canada</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gut Vorbereitet</title>
        <description>&lt;p&gt;In den letzten zwei Wochen war ich auf dem Vorbereitungsseminar für mein ‘Freies Jahr im Ausland’. Das Seminar hat dabei alle meine Erwartungen übertroffen.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus der 50 Teilnehmer starken Gruppe wurden 2 kleinere Gruppen, wobei wir viele Aktivitäten in der großen Gruppe machten!
Unter all den Teilnehmern und den Anleitern habe ich nur tolle Leute kennen gelernt. Trotzdem es schwierig ist in 9 Tagen über 50 Leute kennen zu lernen sind die meisten zu meinen Freunden geworden!&lt;br /&gt;
Zu den vielen tollen Aktionen gab es einige Vorträge bzw. Workshops in denen ich einige neue Dinge lernte und vorhandenes Wissen vertiefen konnte.&lt;br /&gt;
Durch Übungen wie “Feedback Runden”, in denen wir übten andere zu Kritisieren bzw. Kritik von anderen anzunehmen, erhielt ich ein stärkeres Vertrauen in mich selbst.&lt;br /&gt;
Auch wenn ich behaupten kann, dass ich vor dem Seminar ohne viele Ängste in Bezug auf mein “Freiwilligen Jahr” war, so kam ich doch mit einem stärkeren Zutrauen zurück, als wenn ich dort Ängste zurück Gelassen hätte, derer ich mir vorher noch nicht bewusst war.&lt;br /&gt;
Wie die meisten hätte ich mir fast gewünscht von dort aus direkt zu starten, doch meine letzten Tage in Hamburg sind sowieso sehr voll gepackt...&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/Well-prepared</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/Well-prepared</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>finniweb ist online</title>
        <description>&lt;p&gt;Endlich ist es geschafft und der Blog ist eingerichtet!&lt;br /&gt;
Ich werde weiter daran arbeiten und neue Funktionen hinzufügen deren Fehlen (bis es sie gibt) hoffentlich Niemandem auffällt!&lt;br /&gt;
Da ich am Dienstag auf das Vorbereitungsseminar fahre bin ich also gerade rechtzeitig damit fertig geworden!&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Diese Webseite hat einige coole Funktionen, auf die ich sehr stolz bin. Weil du vielleicht nicht darauf stößt hab ich sie unten aufgeführt!&lt;br /&gt;
Erstens ist es eine „responsive site!”. Das heißt sie zeigt den Inhalt auf allen Geräten korrekt an ohne dabei den Inhalt merkwürdig aussehen zu lassen! (probier es aus, indem du dein Browserfenster horizontal vergrößerst und verkleinerst.)&lt;br /&gt;
Zum zweiten ist finniweb zweisprachig, das finde ich ziemlich cool (die englische Version gibt es unter &lt;a href=&quot;www.finniweb.com&quot;&gt;www.finniweb.com&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Und als drittes: Die Suchfunktion ist vielleicht nicht so genau und benutzerorientiert wie Google, aber sie sucht (eine der Funktionen, die ihr nicht vermissen solltet bis ich sie eingebaut habe.... )! Aber der coole Teil ist die Suchleiste selbst und ihr Verhalten. (Du solltest sie auf jeden Fall einmal anklicken!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kann gut passieren, dass du noch über einige Fehler und sogenannte &quot;Bugs&quot;  stolpern wirst! Ich hoffe zwar, dass ich alle gefunden habe aber es gibt immer irgendetwas... (besonders Firefox hat mir eine Menge Probleme bereitet!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe diese Seite mit den Browsern Safari, Firefox, Google Chrome and Opera, sowie mit den mobilen iOS Versionen von Safari, getestet! Solltest du Internet Explorer (besonders die Versionen vor IE9) nutzen, wirst du sehr wahrscheinlich auf eine Menge Fehler stoßen! Ich habe diese Seite nämlich nicht damit getestet (hauptsächlich weil es nur auf Windows läuft). In diesem Fall solltest du sowieso versuchen einen anderen browser zu nutzen!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solltest du also auf Fehler stoßen, oder hast du Vorschläge, lass es mich wissen und schreibe eine email an &lt;a href=&quot;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#115;&amp;#117;&amp;#112;&amp;#112;&amp;#111;&amp;#114;&amp;#116;&amp;#064;&amp;#102;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#110;&amp;#105;&amp;#119;&amp;#101;&amp;#098;&amp;#046;&amp;#100;&amp;#101;&quot;&gt;&amp;#115;&amp;#117;&amp;#112;&amp;#112;&amp;#111;&amp;#114;&amp;#116;&amp;#064;&amp;#102;&amp;#105;&amp;#110;&amp;#110;&amp;#105;&amp;#119;&amp;#101;&amp;#098;&amp;#046;&amp;#100;&amp;#101;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hoffe euch gefällt meine Seite,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;finni&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Aug 2014 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://finniweb.com/finniweb-is-online</link>
        <guid isPermaLink="true">http://finniweb.com/finniweb-is-online</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
